《香港人權與民主法案》並冇話會制裁打壓人權嘅人

《香港人權與民主法案》有兩個重點：

1. “要求美國國務卿每年向國會提交報告，去審視香港是否仍然有足夠的「自治」去享受美國給予的特殊待遇”。

2. “要求美國總統向國會相關委員會提交一份制裁人員名單，這些人被指打壓香港基本自由，有可能被凍結在美國的資產或拒絶入境。這份名單列明，是針對那些可能有份參與，把個別人士引渡到中國大陸被監控、擄走、扣留、虐待或被迫認罪的人。”(但係草案係2017年提交，針對嘅係銅鑼灣書店等受影響嘅記者及書商，唔太關而家事。)

所以大家如果要制裁打壓香港人權嘅人，就要用Global Magnitsky Act。

提出《香港人權與民主法案》嘅共和黨參議員Marco Rubio啱啱9月3日先喺華盛頓郵報撰文指, "The administration also can impose sanctions against individual officials who have committed serious human rights abuses under the Global Magnitsky Act, which enables sanctions against foreign individuals or entities."，所以如果真正要制裁侵犯人權嘅人，就要Trump指示利用呢條法例，禁止有關入入境或凍結佢哋嘅資產。

資料來源：
關於《香港人權與民主法案》
1.

2.

關於Global Magnitsky Act

1.

2.

如何指示要Trump指示利用Global Magnitsky Act呢條法例？